護苗基金74％捐款用作薪酬及花紅之用

慈善機構對警察濫暴視若無睹，引起香港人厭惡，更逼使外界追查背後賬目所隱含的偽善！藝人蕭芳芳與今屆政府走得很近，適逢旗下主張反兒童性侵的「護苗基金」有年報出爐，當然要查看一番，赫然發現一盤混賬，行政費近乎蠶吃掉公眾捐款，盡碎募捐者之心。

護苗基金於1998年由蕭芳芳創辦，最新資料揭示，現時基金坐擁半億資產，難怪在官網如此大鼻，寫道「現金和投資儲備足以應付七年的營運」。但她累積資本的方式，卻可能是靠「人血饅頭」。翻查資料，這個機構自千禧年代不斷消費張國榮，在2003年他逝世那年，5月吃掉一半張國榮電影重映的慈善收益、9月「繼續張國榮」慈善音樂會部份收益。

錢不會說謊，護苗基金自詡「籌款效益高，大可放膽擴展服務」，但原來所謂效益，是把收入「內化」！前輩遮打道口水佬就把護苗基金的年報抽絲剝繭，發現去年從普羅大眾收取捐款約258萬元、從商家收取捐款約352萬元，卻把當中450萬元用作員工薪酬及福利，佔總捐款74%！

護苗基金聲稱「旨在保護18歲以下人士免於遭受性侵犯」，驟看起來，護苗基金更像一個手執88牌（Section 88）、免稅燒錢搞個人品牌形象的組織，而不是把資源投放在實質個案協助，以去年為例，投放在輔導工作的支出僅得2.4萬元，只佔全年總開支0.3%。

正如口水佬所講：「成日噏中心接咗幾多個救助電話有鬼用呀？𠵱家呢個年代，未成年幼童遇上性侵會用電話救助咩？非常之脫節。」
大灣區國舅爺

不意外所以一毫不捐

推

慈善都係Marketing一種，包裝得好好睇睇，大把水魚捐錢當為自己積下陰德都要啦

護苗
但係d苗一定係根正紅苗

Push

香港人都俾你哋呃得耐

臨老一舖清袋

不嬲捐錢都係搵笨，面皮薄嘅先會俾人氹兩氹就科水

有個舊同事又係捐呢樣、助養嗰樣，面皮薄到入銀行開acc都俾人氹到買儲蓄保，仲要幾十年

自己食好少少、著好少少都唔敢

捐錢=積陰德

唔識去睇下了凡四訓，捐錢隨時做左孽都唔知

做善事都要有一定智慧先得唔係就會‘慈悲出禍害’

支持蘋果逐個含家產呃錢組織爆佢開支

近呢年真係乜嘢妖魔鬼怪都現哂形

佢有冇袋一百萬一年？

捐比貓狗好過啦

估唔到佢咁仆街

無錯

如果護苗用74% 請d社工、心理負輔員做教育、聽電話，搞活動，教人保護自已，其實有乜問題？

唔通性質要74%派買野去派先叫慈善組織？

450萬/12個月=
一個月出糧37萬5千好多咩

「投放在輔導工作的支出僅得2.4萬元，只佔全年總開支0.3%。」

拒捐NGO

花紅?

所謂NOT FOR PROFITING MAKING, 笑死人